［突發］［唔怕無仔生］59歲！世界年齡最大自然受孕媽媽！

世界上年齡最大的自然受孕媽媽究竟是幾歲？吉尼斯世界紀錄的記載是57歲。然而根據英國多家媒體20日的報道，一名英國婦女早在10年前就已悄悄打破了這個紀錄，她在59歲高齡時生下了通過自然受孕懷上的兒子。20日，這個男孩迎來了他的10歲生日。

丈夫今年74歲

這名英國婦女名叫道恩·布魯克，她在沒有接受任何藥物治療的情況下，意外地懷上了孩子。1997年8月20日，59歲的她在醫院剖腹生下了一個兒子。當時，她隻差12個月就有資格申請養老金了。而且，她和丈夫雷蒙德結婚隻有3個月的時間。

今年已經74歲的雷蒙德曾是一家公司的主管。19日，他首次向媒體談論了自己老來得子的喜悅。

雷蒙德說，他和妻子當時根本沒有打算要孩子。在得知妻子懷孕后，夫婦兩人都震驚不已。雷蒙德說：“在我們這個年齡，能有這種運氣，一般人肯定都不太敢相信。我們實在太高興能有一個兒子了。我們真的非常幸運。他是個很棒的男孩。”

為了避免媒體的打擾，10年來，布魯克夫婦一直非常低調地生活。直到最近，媒體才從布魯克家族的幾個成員口中得知這個大新聞。雷蒙德表示，他和家人一開始就決定，要讓這個來之不易的兒子在安靜的環境中成長，絕不讓他受到外界的干擾。他說：“我們一直保守著這個秘密。”

在此之前，人們一直認為，世界上年齡最大的自然受孕媽媽是一位美國婦女。1956年，這位名叫露絲·基斯特勒的婦女以57歲高齡在洛杉磯生下一個女兒。

他們全家都有年輕基因？

今年33歲的尼克·奧特韋是道恩和前夫所生的兒子。尼克回憶說：“當他們告訴我們這個消息時，大家都對雷蒙德大大夸贊了一番。他和媽媽的身體都非常健康，而且充滿了活力，現在，有一個孩子要養育，已經成了他們健康和活力非常重要的一部分。”

尼克認為，自己的母親能在59歲因自然懷孕生下孩子，要歸功於她的優秀基因。他說：“我們全家人都有年輕的基因。我今年33歲，但很多人都說我看起來像二十四五歲──對此我當然感到很高興。我的姐姐今年39歲，看起來也隻有27歲的樣子。”尼克說：“我們都覺得，這一切是由基因決定的，我媽媽和繼父看起來一點都不像實際年齡那麼大。”

10歲男孩非常聰明

據親戚們介紹，道恩生下的10歲小男孩非常聰明，尤其喜歡數學。尼克說：“我的繼父和小家伙在一起時總是開心。他們倆的關系非常親密。兩個人都很喜歡哈利·波特，小家伙很有創造力，數學也很好。他真的樣樣都很精通。好幾年來，雷蒙德一直讀書給他聽。小家伙的智商現在就已經很高了。我覺得他長大以后肯定會非常出色的。”

55歲以上婦女懷孕極為罕見

醫學專家表示，對於55歲以上的婦女來說，懷孕生子是極為罕見的事情，因為婦女進入絕經期的平均年齡是51歲，而婦女在54歲以后排卵的幾率也非常低。此外，比起處於正常生育期的女性，高齡孕婦也更易發生流產的意外。

世界年齡最大的母親

目前世界上年齡最大的母親是一位名叫卡梅拉·博薩達的西班牙婦女。去年12月29日，距離過67歲生日隻有7天的卡梅拉通過剖腹產生下一對雙胞胎男嬰。為了通過體外受精生育后代，她不得不向美國一家診所謊稱自己隻有55歲，她甚至還賣掉了自己在西班牙的房子，以籌集接受體外受精治療的費用。

英國年齡最大的母親則是一位名叫帕特麗夏·拉斯布魯克的女性。她在俄羅斯接受不孕症治療后，於去年生下一個兒子。當時，她已經62歲。

勁多殘體字

肯定是別人幹的！

祝佢難產啦

又話dna末端已經短左爛左?